香港大學生珠峰大本營被扣查 西藏公安：持「光復香港」標語拍照

有本港大學生早前在西藏珠穆朗瑪峰大本營一度被公安扣查，其後已全部獲釋。西藏公安廳網安總隊今日（25日）在官方微博上指，其中一名香港男子張某在珠峰大本營手持一張印有「光復香港」等字樣的標語拍照時，被其他遊客發現勸阻並報警。

當地公安指，張某的行為違反了《治安管理處罰法》有關規定，公安機關已對他進行警告，並指張某事後承認錯誤，表示將遵守內地法律，不再從事類似違法活動，並在寫下悔過書後獲釋。至於張某的同行9人，經調查後未發現參與違法活動，其後予以放行。

有10名本港大學生本月23日在珠穆朗瑪峰大本營一度被公安扣查，其中8人為港大學生，1人是科大畢業生，另有1人屬城大學生。

據內地官媒《環球網》報道，有遊客本月23日在珠峰大本營遇到這10名來自香港的大學生，其中一名學生手舉「港獨」標語，該遊客遂上前理論並報警，但雙方當時並未發生打鬥。

https://topick.hket.com/article/2435279/【反修例】有本港大學生珠峰大本營被扣查%E3%80%80西藏公安：持「光復香港」標語拍照?mtc=10012

好人好姐做乜去支那玩

Tibet =/= Chinazi

而個唔係勇武咁簡單 上得去，真係做烈士都似⋯⋯

真心唔抵幫
呢啲時候仲要北上
當你plan好哂又覺得西藏啲嘢cancel好貴
你揀得上去就乖乖地做死狗啦 又要舉標語
唔係唔知啲支那仔幾鍾意篤灰
做咩啲on9嘢又要人哂心力救你 冇腦到

其實應該返到香港先出相, 佢地太快出post

係都用英文啦

班大陸人鬼睇得明咩

港人治港 = 港獨

其中一名香港男子張某在珠峰大本營手持一張印有「光復香港」等字樣的標語拍照時，被其他遊客發現勸阻並報警

下次喺尼泊爾上啦

邊個遊客會勸阻並報警啊，重唔係支那人

做都要精明d特別喺人哋地頭

垃圾支那篤灰狗
不過又係抵鬧，係敵營仲咁張揚
返到落黎真係要偷笑

輸打贏要

人哋晒到你乜嘢心力？要你救呀

香港係邊度地頭？

成班百痴。

嗰個位係尼泊爾定中國?

尼泊爾就實無事啦

我有話哂我咩
但hkusu有份跟進 咁唔係哂時間哂資源咩

咁都割？
人哋舉吓標語咋

不分化，不割